真心求意見想大家比較下列屋苑

假如結婚2個人住,預將來一個小朋友,所以想買2房
盡量希望近地鐵站同商場
雙方父母一邊屯門一邊上水
都係旺角/中上環金鐘番工
Budget 約650-800萬
想大家比較下下列屋苑邊個最好
1.愉景新城
2. Yoho Midtown
3.將軍澳中心/君傲灣/將軍澳廣場
4. 瓏門
5. 蔚藍灣畔/新寶城

假如唔考慮價錢問題,
大家覺得維港灣係咪遠勝上述屋苑?

我要維港灣

維港灣貴成200萬,而家有8按唔係話買唔起但供到仆街...
維港灣高質在邊方面?

所有要過將軍澳隧道嘅樓一律 BAN

住TKO應該搭地鐵多?

維景灣畔，理由：太古樓

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

維景灣畔2房貴過800萬,頗吃力

香港人真係好有錢

其實講真你返工多定見父母多
點解唔住返市區d 既樓唔洗日日咁頻撲

我會按區分左先
2，4都係元屯區
3，5都係將軍澳區
1係荃灣區

因為你考慮有小朋友
咁你要問自己幾條問題
1. 會唔會需要屋企人照顧小朋友
2. 自己平時會唔會煮食
3. 介唔介意大陸人

元屯區大陸人一定多
小朋友成長無咁好
好處係近你地屋企人
可以方便照顧小朋友
如果你地唔會煮食
翻娘家食都方便啲

但如果你地會請工人
唔洗依賴屋企人
咁我覺得按區而言
將軍澳完勝元屯區

至於屋苑方面
你都係揀好左區再諗啦
其實都係大同小異

1.愉景新城
鑽石廳唔好用, 有橋直插屋苑心臟風水唔好, 睇你介唔介意
2. Yoho Midtown
元朗不了
3.將軍澳中心/君傲灣/將軍澳廣場
唔錯, 但同你2邊屋企形成三角形, 返邊個屋企都遠
4. 瓏門
應該最適合你, 屯門龍頭屋苑
5. 蔚藍灣畔/新寶城
同3一樣

新寶城非常好住，靜中帶旺，附近交通配套齊全，只係每年管理費係咁加

窮得黎真係可以好窮
可能佢地會話太誇張, 話唔算係d咩
其實真係有錢到痴撚線

我都係非常普通人家出身
係勝在父母真係慳到嘔果種人又得我一粒仔

你總有機會要搭車嘅，btw 黨鐵

雙方父母一邊屯門一邊上水
都係旺角/中上環金鐘番工

唔洗諗TKO

將軍澳啦，離兩邊都遠，唔駛爭近你屋企多d定佢屋企多d

好詳細,感謝!!
有無結左婚既過來人可以分享下
如果住得距離2邊父母都遠,係咪真係好辛苦?
個人其實好鍾意將軍澳
樓下有商場,去地鐵站又近落雨都唔使擔遮
番工算近
但唯獨真係距離2邊屋企人都好L遠

瓏門送山埃

要考慮小朋友，就一定要近是但一邊父母屋企，除非唔係雙職，所以以上選擇得瓏門啱條件，將軍澳一定唔得(就算揸車都太遠)。

如果唔介意舊，呢個budget都可以考慮下美孚，交通上無論去新界西或九龍/港島都好方便。

我地雙方同屋企人都唔遠
不過冇小朋友
平時都係自己煮自己做家務
所以屋企人就算唔係附近都冇問題
可能半個月先翻一次娘家
所以你首先要同另一半傾下
你地婚後生活會係點
請工人/兩老/老婆打理屋企or小朋友

不過將軍澳同元屯區你地翻工都算方便
所以取捨在屋企人知度

1. 會唔會需要屋企人照顧小朋友: 需要
2. 自己平時會唔會煮食: working day煮唔到
3. 介唔介意大陸人: 愈少愈好

瓏門都有諗過,勁近外家始終方便照應
但番工好遠

一定維港灣
世外桃源冇tg
去邊都方便

利申住奧運

如果你平時唔會煮食
到有小朋友時佢餐餐食外賣都唔健康
加上你本身需要兩老照顧小朋友
咁將軍澳區你真係唔洗諗

揀翻啲近你地屋企既區
盡可能地揀啲少大陸人既屋苑
我唔熟元屯上水俾唔到咩意見

或者兩老會唔會考慮賣左舊個度一齊搬？

2老如果要搬,BUDGET 得480-500
將軍澳應該無乜選擇

見你話要生小朋友
share 下我家姐既情況俾你聽
我地本身住將軍澳
佢結婚生仔就跟左老公係葵涌個邊住
一開頭佢唔想俾奶奶湊就送BB返TKO 俾我媽湊
佢兩公婆就日日放工(市中心返工)仆返TKO
食完飯就走 BB 就留係TKO 過夜
到BB 6個月大個陣頂唔順焗住俾返奶奶湊
結果就好少返TKO 搞到我爸媽一個月先見得粒孫一兩次

你個CASE 如果住TKO
無論俾邊邊湊都好都好遠
你捨得俾BB 係是但一邊過夜
就要日日放工仆返去睇佢先返屋企
每日路線就係 TKO > 旺角/中上環 > 屯門/上水 > TKO
可以講係完全唔可行
除非你捨得唔日日去睇BB
但就算一星期睇三四日都好辛苦

就算請工人
以咁多個同事同屋企人既經驗黎講
第一個B 係要工人+兩邊家人先搞得掂
俾我就唔會放心俾個初生B 工人自己一個湊
如果想叫兩邊家人過黎睇住
就要諗下佢地每日 屯門/上水<> TKO 都好辛苦
仲未計你要俾位工人訓

結論就係
要生小朋友 一定要近屋企人

原來維景灣畔貴過蔚藍灣畔
真係而家先知

利：冇留意開貴價樓

大西北返中上環尚算可以接受 巴士/邨巴一出西隧就係
鐵嘅話南昌轉東涌線都ok
反而mk仲慢 除非搭63X/260B個啲朝早線/發掘下邨巴

將軍澳附近一侓唔洗諗, 除非你唔想4老上黎
淨返屯門, 荃灣, 元朗揀
屯門 近父母, 返工搭巴士可以一程車, 但要早出門, 放假樓下好多煌.
荃灣 近屯門遠上水, 返工搭黨鐵一程過, 樓下商場放假都唔係好迫.
元朗 屯門上水中間點, 返工搭巴士可以一程車, 但要早出門, 有鄉黑

計距離係幾遠
但有巴士一程出到中環/金鐘, 一個鐘內
遲D 開左沙中線又可以轉一程過海
其實都OK

港灣豪庭 細D容易食

想問下大家我個CASE, 奧運站係好優秀既選擇?

同你一樣 買左midtown 大家都可以15mins 內返到home
Midtown又多巴士

個人覺得MIDTOWN好好選擇,443呎啲2房720-750萬左右,個價格算負擔到
新鴻基樓,樓下商場,又地鐵上蓋
但衰在另一半本身都唔PREFER元朗,經過721更加唔使講

感謝詳細分享
睇黎一定要近屋企人,無得揀

即係首期屋企俾？

紅磡啦，有哂東西鐵，又可以過海

又話唔考慮價錢問題，最後都係錢係最大concern

既然有心生既就唯有諗遠D
如果有咩閃失就辛苦自己, BB 同四大長老

想生小朋友竟然第一樣野唔係考慮校網

校網真係無乜概念
我自己都係地區Band 1中學出身
諗住抽到band 1 英中就讀津中
抽唔到就轉直資?
死火,真係完全無考慮過...

上面果幾個選擇基本上都AFFORD到
問題係另一半頗鍾意奧運站
但奧運站真係好L貴
所以想問下大家我個CASE
奧運站係咪真係明顯比其他選擇好?
純粹為左個牌頭靚啲而每個月供多接近一皮,真係唔抵玩...

以前真係無諗過屋苑附近有狗屋要扣分

屋企人百五,自己又儲一百,另一半又比小小咁

睇你當唔當港灣豪庭係奧運站 (其實近南昌多D)

同意，800 budget有咩選擇？

黃埔花園?

港灣豪庭呢？

另一半講緊想奧運上蓋果啲,維港灣已經係最平果個...

鑽石廳你ok？另外行去紅隧口都要時間

俾得嗰少少唔好咁多嗲

屯元天荃灣好多中學都勁過將軍澳

我住將軍澳廣場附近，結左婚，岩岩生左個b
但雙方父母住得近
住方面，其實好正，
交通成也地鐵，敗也地鐵，前排無鐵極度麻煩
休憩方面，附近有運動場，有海濱
購物，有popcorn，基本上唔洗出區外

元朗唔係

其實係,想奧運唔係唔得,自己出一球咪得
我出2球幾3球佢出一球唔過份啦...

將軍澳Band 1 英中得一間
但勝在有好多間直資同幾間國際學校 (幼小中學都有）

睇你點揀

將軍澳真係好適合年輕白領夫婦,可惜雙方父母居住地點問題

將軍澳真係好撚正
要散步有海濱
要行街有大商場
雖然個個話呢到係bedroom city
但我就係鐘意佢夠bedroom feel
放工係市區返到入TKO 真係有種返屋企既感覺
靜靜地無乜車
自己著重呢種感覺多過方便程度
平時去市區真係覺得多人到抖唔到氣

係條垃圾隧道真係好垃圾

我同另一半各自屋企住將軍澳
買樓都會買返呢到

同意將軍澳好舒服
仲有社區整體都好乾淨
除左交通一定要黨鐵同天氣濕d, 都冇咩唔好

坑口靜之餘近鐵 野食選擇又多元化過將軍澳站
出九龍東港島東都好快 樓又無將軍澳站咁貴

同佢講話你想買上水。跟住佢就肯元朗架啦

坑口D 樓好密
同意食野同買野要方便過TKO
我自己都會行過坑口食同買

竟然？
仲以為一定將軍澳站最方便

我覺得你層樓如果係生小朋友之後繼續住，預10年8年唔換樓既，你要考慮全面D
將來會唔會請工人？如果請，2房最好都要500呎先鬆動（最好主人房要放得落BB床）
你係男，如果生左小朋友，雙方父母會幫手湊B嗎？你老婆介唔介意比你父母湊，定想娘家幫手湊多D，一定一定要住近肯湊孫既父母屋企，如果唔係你地一定後悔
當你兩家人唔會搬，遲D黨鐵東鐵定馬鞍山綫會直接去到屯門，會唔會考慮沿線既樓？
將軍澳我就勸你唔好考慮，三個家庭大三角，遲D有小朋友，你肯定人都癲，當然如果你有車會好少少，但長輩睇B都辛苦

將軍澳站有綫咪方便囉將中popcorn將廣九成都係貴價連鎖 食個lunch都分分鐘$100

有錢*

長沙灣大四喜點睇 七字頭 樓齡新有梗廚 校網OK

我睇完地圖，都覺得長沙灣比較ok，或者美孚or四小龍
再唔係紅磡同黃埔
呢d區附近名校都多過tko，細過喺tko讀書，真係無好學校

勁方便 。去邊都好方便

其實你應該落區睇吓感受吓先
見你啲選擇天南地北都有
將軍澳區完全可以放棄啦
距離雙方父母咁遠
維港灣就算比你用新八按入到件1000萬左右既都供到氣咳 落地啲啦 仲要睇下你月入點樣呢

四小龍都有諗過,不過7字頭選擇好似好少?

兩房七字頭
但論方便同新淨 過返長沙灣會好D

而家2個加埋70K左右
2年後應該大約85K
5年後110K應該無問題

四小龍2房有7字頭!?咁又幾吸引,我以為要8百尾
長沙灣喜字頭係咪遠離地鐵站?

咁奧運你地依家應該買唔到
除非加擔保人或者比多過2成首期
2-5年後個世界唔知會變成點
都係aim返啲8球左右算了

如果一定要就屋企， 唔好買tko
屯門去tko一東一西，太遠了

係
我個人認為住到midtown/將中呢種 level 既樓已經好撚正
何必高追奧運

Midtown 既話係咪去2邊都唔算遠？

我見你首期都唔算好多，如果2年後先85k就真係唔好諗8m以上
你生B後最好要有流動資金1m+先好，你點知自己會唔會要買debenture㗎（當然1m係絕對唔夠）

ischool 一定供唔起...

唉唔怪得大城市出生率咁低
想生一個都咁撚難

你應該唔太急上車，而且你選擇範圍多，真係可以睇多D樓，宜家呢個時勢話唔定有dd機會搵到筍盤

想生小朋友就要考慮bb邊個湊，如果要4大長老幫手就一定要近是但一邊，除非你打算請工人。
過來人，而家bb俾阿公阿婆湊，住隔離屋苑，行路都到。生左之後坐月可以有屋企人照顧媽媽同bb，放完產假之後長老就幫手湊b，同老婆每晚放工都會去睇bb, 餵下奶，陪bb玩。我地發現初生bb好快唔記得人，冇見2日已經唔認得，冇咁痴你，所以都堅持差唔多晚晚去睇bb, 週末就接返屋企自己湊。
bb每日都唔同，我估你都唔想一個星期淨星期六日先湊返，你住得遠，去睇bb又辛苦，接bb返屋企又辛苦你又辛苦個bb, 而你隨時見少幾日就miss左佢第一次轉身，miss左佢第一次講bb話，miss左第一次叫爸爸媽媽

太子中環
九龍西fit哂啦

我midtown返上水 的士唔洗100 15mins內返到

屯門買野食野都好齊
瓏門龍頭屋苑 附近冇野比得上佢
加埋2020年 屯門南去機場10分鐘到
將軍澳 只得大商場小民生野
未來租同買 附近多選擇多屋苑 差唔多lv

幫樓主唸左幾個方法:

1.買屯門唔洗唸, 番中環唔係你想像中咁差, 巴士都係一個鐘內到 (屯門都有幾間BAND ONE); 同近家人, 你都唔會放心工人一個人湊你BB最好有個大人坐你屋企, 幫手睇, 同工人亙相接力 (大人望住b /姐姐做家務)

2.做雙租, 既然你BUDGET都有750-800,
你爸爸媽媽個層樓租俾人; 你買出面既樓, 再租個細細單位俾你家人,
咁咪方便你近公司, 又有家人湊B (預算內仲做齊既事)

Lm 等人幫

*買屯門有得唸

屯門發展緊,
第3方案, 800萬買2間屯門單位, 買定俾BB, 租俾人幫手供, BB大個結婚有樓住

大商場都夠啦

瓏門真係OK嫁
我本人住市中心隔離
附近又有新墟街市, 消費又平,又有得去仁愛堂做GYM,
唔好怕內地人迫屯門(講真你唔係住港島, 接受下無咩大不了)
返工即上西鐵訓覺一直到落車為至 , 又準時,40分鐘都到TST

La cite noble, 坑口上mtr好過tko上

我係你個case就揀紅磡 一條鐵坐到尾
自己返工又方便

睇你地情況住西九或者西鐵沿線好好多
唔好唸將軍澳啦

agger,
九龍城區校網唔差，又鐵又有巴士配套，遲下又有可能開返中環灣仔船，紅磡站又係東西鐵既總站

四小龍最平7球半起跳
喜字8球頭

不過你地未婚是但一個人要做擔保
你女友肯唔肯層樓無名但係做擔保？
斷估唔會首期你嗰邊出晒但係你無名掛

呢個情況下, 樓主可考慮做雙租.

2.做雙租, 既然你BUDGET都有750-800,
你爸爸媽媽個層樓租俾人; 你買出面既樓, 再租個細細單位俾你家人,
咁咪方便你近公司, 又有家人湊B (預算內仲做齊既事)
*買屯門有得唸

但你地加埋5年後得110K, 唔算多....AIM 800咁貴既??

元天屯咁雜送都唔撚住
一個唔覺意仔女群左童黨你就仆街

維港灣今年年頭都要8球到尾
你幾時見到維港灣7球

計自住 Midtown應該最適合你(元朗、天水圍行西隨， 你返工都幾方便)
升值潛力應該tko會較好， 但極不適合你自住
龍門屯門最頂級一線，樓又新，潛力都唔錯

你係咪想講維景灣畔

喜雅750最新成交wo

住奧運 答你
係

係你自己話唔考慮錢喎！市區樓貴d好合理！

應該聯名買

因為女友5年後應該未升職
如果計8年
佢升左職，應該有160K左右
8M應該供得起

Midtown 係元朗出市區巴士尾站，一定無位坐

起左樓主底，我估你係啱啱攞到牌既專業人士？
我想話雖然呢行人工升幅穩定，但都開始夕陽啦，manager以上同grade人工只係跟到通脹咋，唔好太心雄

啱啱中間
Midtown幾好住
認真

瓏門近屯門公園送娜娜
好嘈

單楝樓管理費貴到hihi

唔可以太樂觀，要預鬆d，否則將來有乜變數你會好辛苦！

兆康打手表示揀得屯門不如入嚟
西鐵可以搭回頭車實有位
巴士有960S出港島
不過67X有時幾疏吓

我律師唔係big 4
雖然普通做訴訟既律師人工同big 4都係差不多

其實midtown應該係最好選擇
試下說服另一半先

其實可以考慮下美孚，雖然樓齡舊，但保養唔錯，間格四正實用面積又高，交通，生活配套又齊。

但美孚咁大樓齡2房都要七字頭好似有啲唔抵咁

Btw 去過美孚新村
樓下配套係幾好
又勁近地鐵站

8年太長遠了吧
到時你都可能換咗幾次畫啦
有心買咪睇下黎緊呢年
或者儲住錢先囉

實用率高喎，淨係個露台已經好似依家新樓成間房咁

係
所以一開始都無講，太長遠
如果計我自己
我買6百頭果啲yoho town 新都城細2房都滿足
要滿足另一半無計sosad

仲搭黨鐵

既然你女友搵咁多叫佢chip in啲做首期都唔過份
又滿足到佢住大屋的要求
anyway到時再算啦

哈哈，我估呢2行揀1，我身邊好多女solic最終會做in-house，但唔熟訴訟律師
覺得你似會請工人，所以2房都一定唔好太細，近500呎好d，如果唔係就我似我個case，結婚幾年就要諗搬，其實宜家裝修都唔平，呢類sunk cost無左就無左，租出去都完全補唔返

仔細考慮過各位意見
似乎都係midtown 隻443 2房最理想
或者dump 本啲買midtown 500頭隻大2房

掉返轉諗
夠快 直上高速

你上到車就係既，爆到飛站既話

location近你地兩家，黨鐵上蓋，樓下又有大型商場，返工唔算耐，budget ok，可以試吓睇樓先

Yoho midtown
去上水同屯門都3個字，方便兩邊父母湊
元朗交通完勝瓏門（鐵快3個字、巴士尾站）
愉城好撚舊、鑽石廳、面對工廠、有地鐵同飛機噪音問題、去上水唔方便
將軍澳你兩邊家人都斷絕關係、濕到仆街、悶=天水圍，極度依賴鐵路

順帶一提44A喺瓏門開但兜到傻

奧運貴兩三球，買個地點，商場配套冇優勢
好多大陸人聚居（元屯嗰啲係水貨客而奧運係隔離鄰舍出入搭lift都會見到）

住慣元朗
車程夠快半個鐘當搭鐵咁搭

海悅豪園呢?

要一個中丫 由總站到上水

淨係樓下個IMAX，可以8號波照睇戲已經值回票價

屋苑唔太舊
配套都ok

兆康去上水半個鐘

娘家是上水？

Midtown ok wo,
2邊返娘家都真係近，而且番中環上西鐵快多20分鐘係南昌轉車都ok,
起碼又係岩budget又有人湊到b

唔好怪我坦白，香港未來除左紅底同政府工，
加人工/搵到錢/做生意唔係必然，
要明白個社會方向....
留定錢周轉

簡單咁講，
唔係紅底，
或者有身份有權，
好易被人取代

襯你仲搵到，盡量錢搵錢，換樓咁吸金

yoho721後一定包尾

負皮反駁呀仆街AA
睇吓邊個熟同料堅？

我唔係AA, 不過對樓市有啲研究
喺連登都係抱住幫同路香港人而比意見

美孚真係好撚舊，舊樓有嘅問題佢有齊晒
要交通方便不如揀四小龍

lam tin?

我都無聊睇吓
樓主巴打啱啱先話賭輸晒錢依家又買樓

港灣豪庭都近奧運
巴士小巴都方便

再輸就唔使買

如果揸車 住元朗 日日揸比大欖來回都成舊水 西鐵返工時間 起碼等兩架車先上到

有小朋友一定要近四大長老，瓏門啦

Midtown 唔係近
係交通好撚快、效率高
變做好似拉近距離咁

好多人都比元朗個位呃左
其實yoho個位去邊都好撚快
因為有直達車同尾站

美孚新村呢？兩個返工都近

美孚我原本都有睇，但真係好舊，會唔會住多十零年好多問題出現？

唔遠不過冇蓋, 附近環境幾舊同衛生麻麻, 有大量公屋
不過計方便係大四喜好啲
四小樓距太密，面壁、中低層會有採光不足問題, 好處係大型屋苑自成一角

冇乜研究開樓 唔識分析咁多野
不過作為住左將軍澳成20年 我唯一要講既係
冬天勁凍 夏天勁熱
長期潮濕 要自備吸濕機
交通搭黨鐵就方便 唔搭就聽天由命 將隧一炒車可以唔洗出街(不過過兩年開將藍隧道或許有改善 要再睇下點)

我都住左24/5年, 由好住變到唔好住。明明將軍澳唔撚係島黎, 偏偏將軍澳比青衣更似孤島。要揀將軍澳既話等條將藍睡道起完先諗, 將隧真係早午晚塞不在話下,夜晚11點零都可以塞真係痴撚線

同屯公有得揮
不過撇除孤島同極地天氣問題 將軍澳其他方面係幾好住

如果唔渣車 住地鐵站附近咪好好住

如果係問金融機構借錢賭
唔知會唔會影響TU

樓主未講預首期+備用資金 有幾多？

首期300左右,再加備用資金50

住TKO真係焗住搭鐵

你又話唔考慮價錢問題,第一個回覆就話價錢貴

我解議你最好諗下想要小朋友既話 邊個可以幫手湊
得個初生B比工人湊真係咪制

元朗啦，如果諗交通，算係中間點

Midtown唔使日曬雨淋喎
元中就會
Yoho town某幾座都會

係喎而家有橋直通
不過由車站出都行遠一截

反而grand yoho唔住1-2座，行去接駁電梯仲遠
同埋grand yoho同midtown爭成球
我寧願行多2步，反正都有瓦遮頭

得罪講句住元朗好撚牛屎佬

全yoho系都唔會淋雨
Yoho town 89座必要時都可以有蓋經7座搭手電梯入yoho mall
其實除左grand yoho 1,2座， gy其他座同mt都差唔多，最遠嘅yoho town又唔使搭笠上平台而追返嗰幾步路時間，而且論生活配套，想行過雞地買平野反而yoho town仲方便，又有穿巴

維港灣贏硬

你都可以好有錢，只要肯努力

唔好吹水 屯門黨鐵35分鐘只到南昌，過海要45
遲吓起多個洪水橋站變50分鐘
起埋個屯門南站冇位坐
巴士有得坐但坐成粒鐘，我情願企少3、4個字
繁時上車多人，一個站都玩你成個字，未計屯公中獎機率

瓏門樓下除左TG主戰場，亦係水貨客主戰場, 加上假日嘅人流
反而yoho mall一開始就target本地人，兩個商場定位唔同

我都生仔buy住近屋企人為主要考慮
其他都係後話

都算近, 5分鐘左右。

我以前住元朗，如果一年前你問我元朗定屯門，我會揀元朗，因為食野買野方便。

我以前住都覺治安/衞生差，品流複雜，但Yoho附近都算可接受。但當睇到元朗既警鄉黑慘況，就慶幸自己搬走左，我都識唔少人搬走左/諗緊搬走。

元朗坐巴士企足全程就一定，有時仲要幾架車都上唔到，西鐵都係轉左8卡車先好少少。

漏左句總結，而家一定係屯門>元朗

Yoho mall H&M對出成日經過都轉新deco, 不時都有event. 行嗰段路絕對係pleasant experience
覺得個場有用心搞，信箱又會成日都會收到新資訊，呢啲體驗一線盤先有

你sure唔sure
而家屯門市中心仲多人過元朗
B3X太方便吸哂啲水貨客
啲野起得散、太多公屋、工廠區係死結改變唔到
交通就上面講左不重複
遲吓內河碼頭又會變物流區...沙塵滾滾，前景真係唔睇好

元朗插黎插去都係721
早三四個月我都懷疑係咪要搬走
不過漸漸了解成件事，就打消左個諗頭
到區選大獲全勝，我睇到元朗一啲都唔差，有好多好有質素嘅街坊，包括新一代原居民喺社區默默地耕耘，而家亦慶幸當初冇被震走左

利申住左廿年屯門搬去元朗6年

維港灣我都有啲心動，不過兩成首期俾完後，供30年，月供29k，又唔係話太吃力
但兩成首期，易唔易做到按揭？

我住左元朗好多年，可以答你midtown 番工時間搭西鐵同巴士都好撚辛苦，因為一定無位坐同好撚逼好多人搭
仲有經過721，不了

過到壓測就實借到
不過借29-30K 成30年真係好癲
一加息就仆街死...

而家驚香港經濟差/失業/樓價大跌多過驚加息，美國短期都唔會加，到有機會加息時你都應該還左個本唔少。

我份工私人工黎講穩定系數算係高,女友做政府更穩定
但供樓計埋燈油火蠟用家庭總收入50%既話真係好痴線,嚴重影響生活水平
何苦買到咁貴

做政府穩定加薪，加point再加通帳夾埋接近10%，越供越輕鬆

如果家庭收入係4，5萬，50%就生活艱難d，但如果10萬+收入，減半後都仲有5萬，應該唔使愁。

樓市要都一定係市區樓先升，你幾時聽過大西北樓價狂升一輪，市逗樓追落後？

明白
番去計下數睇下拆唔拆得掂
貴2球幾真係甘

Why not 屯門巿廣場

太舊，over 30年， 內籠走廊好殘舊， 又無會所
除左鄰居， 同住公屋居屋無咩分別